75萬中國人移居日本 東京紅燈區變中餐館

屌

《日本經濟新聞》報導，東京都以北的西川口車站附近，曾是繁華喧囂的紅燈區，但當地一度繁盛的成人娛樂產業，如今已讓位給如雨後春筍林立的中國餐館，且數量持續增加。西川口並非特例，昔日被稱為中國城或唐人街（Chinatown）的中國移民聚集地，正在大東京都會區各處興起。
原先在橫濱、神戶、長崎等地的唐人街，多是觀光旅遊導向，但這些晚近形成的「新唐人街」，卻是因旅居日本的中國人而出現。在知名商業區池袋，也能發現這類新興中國人聚集地。
1名推著嬰兒車散步的中國女性，7月初在川口市Shibazono公共住宅附近受訪時說：「我聽說這個地區生活很方便，所以1個月前搬到這裡。」她就住在Shibazono那一片集合住宅裡。
Shibazono集合住宅建於1978年，由15座公寓大樓組成，現有約4750人居住於約2450戶寓社內。這片集合住宅裡的中國居民人數佔比，在2017年首度超過50%。
根據社區居委會，在此租屋而居的中國人，有許多是在IT（資訊科技）公司上班的30多歲男性，並且邀請了他們的父母前來同住。社區內有1個為中國孩童設立的幼稚園，且整片住宅區所有標誌都是中文、日文並行。
過去10年來川口市的中國居民人數飛漲。截至今年4月，當地中國籍人口佔比超過3%，遠多於越南人和南韓人。JR京濱東北線的西川口站和川口站附近，也已成為中國人聚居之地。
伴隨中國人增加，西川口站周邊愈來愈多中國餐館的菜單開始使用中文。這些餐廳大部分由中國人開設，提供日文菜單，原本旨在吸引尋求道地中國美食的日本饕客，但現在很多客人都是中國人。
《日經》指出，川口市聚集了大量中國人的主要原因，在於租金低廉。2006年埼玉縣警方掃蕩當地成人娛樂產業，造成大量房屋空置，房租也因而下跌，吸引了在大東京都會區工作的中國人遷入。
Shibazono公共住宅原本的居民年歲漸增並移居他處，也為中國移民提供了入住機會，而且租賃公共住宅無須擔保者，成為一大誘因。
想在日本租屋，房東通常會要求須有就業記錄良好的親友作擔保，在實際租屋者發生無法履約的意外時代付房租。但新移居日本的外國人，很難滿足這個條件。沒有此限制的Shibazono因此在中國移民圈中流傳。
迄2017年底，生活在日本的中國人已升抵73萬人，比10年前增長20%。
在川口市，外來中國人和日本居民間的摩擦與日俱增。諸如噪音、特別是夜晚，還有垃圾未分類等情況，尤其容易成為當地日本居民抱怨的問題。Shibazono居委會負責人Katsuji Nirasawa說，由於文化差異，這些問題無法快速解決，中國移民欠缺日語溝通能力也是原因之一。
但Shibazono的居委會正致力拉近中、日住客的關係，每個月舉辦1次多元文化交流活動，鼓勵住在這片集合住宅的中國人參與。隨著愈來愈多中國人參與其中，有助於減少中、日居民間的摩擦。
日本總務省7月才公布，迄今年1月1日止，旅居日本的外國人口已達破紀錄的249萬人。在日本日益仰賴外國勞動力來維續經濟發展的情況下，這些外國住民人數料將進一步增長。

流明

嘩屌 搞到成浸蝗味

河口好好住喎，識揀

池袋西口定南口，支那地帶

又話反日 ?

北口

又排華

右翼啲大聲公車真係好有型

口裡說不 身體卻

有幾多識講日文？

係喇，之前先有個支那仔當街強姦佢地啲同胞

....

蝗蟲入侵全世界

大把連登仔都住外國㗎，佢哋畀人笑係蝗蟲重會覺得自己好醒

有冇Hey hi子

咁都有周黑鴨

等睇日本拉麵比垃圾米線取代
好似香港車仔麵咁

將日本變成中國大陸嘅一部份係統戰嘅一部份

全部黑孩子

港女最愛米線，點怪得人

屌,又周黑鴨麻辣燙,全部化學野,咪撚污染地球

去到邊衰到邊 痴線

又話愛國拎去打把啦

點解支那閪呢個民族永遠唔識入鄉隨俗？？
你老母閪做生意一個當地文字都冇
仲要永遠都紅底白字或黃字最撚肉酸banner
見到就想嘔，全世界得支那人會用呢啲咁撚核突作嘔banner

咁又唔會，好撚辣冇日本人食得大陸人圍威喂

Kebab一撚樣

成龍 新縮事件.

呢個係反攻日本嘅做法

忘了南京大屠殺了嗎？

屌.....

支那溝淡日本人口快過新移民

反日喎

東京都見到海底撈，要洗眼

日本電視台今年年台先拍完西川口話變左中國城

去丸龜食譚仔

新殖民主義

其實我真係唔撚明
唔去融入人地嘅生活/文化
移民做乜嘢?

殖民

有冇可能由餐館變番紅燈區

之前睇月曜日未央講過，西川口本身已經變咗死城，支那人食住勢響死城開鋪咁解

後患無窮

點解終蝈人咁易可以居留日本?
係咪非法逗留架

飛田新地咁

嘩屌垃圾蝗

市區更新

日本排華

叛國賊s

又黎多次新宿事件

去到東京都仲見到圖中既境
真係屌啦星

日本政府係咪應該正視下？

日不落帝國，去到邊到有贏國人

Yen town

等睇極右運動又再一次抬頭
然後班支那人又話人迫害佢地

蝗蟲到境
痴線
班蝗真係成班曱甴咁
淨係識侵入人地地方然後大量繁殖
全世界神憎鬼厭

漢奸走狗

仲開埋d大陸式網吧

中國移民好快 統領日本

中國人真係好撚垃圾 口講有幾愛民族幾憎小日本幾記恨國恥 身體就咁撚誠實

我又想知佢地點樣移民入去
唔係話日本移民好嚴格咩

居留好似唔等於入籍

居留可以居咁耐仲要開鋪喎

支那真係病毒咁

但係日本係好靠呢班人去發展經濟 真係好矛盾